官網撤下中華民國國旗，美亞太助卿首度回應：美國不承認台灣是獨立國家、不展示國旗

你為什麼需要這則新聞
美國國務院網站2017年改版後，在介紹台灣的頁面上，移除原有的中華民國國旗。而美國多個政府網站，也在2018年初被發現陸續移除我國旗圖案事件。

美國國務院官網去（2017）年改版後，網站上原有的中華民國國旗圖案卻消失不見，引起我國外交部關切。美國國務院亞太助理國務卿提名人董雲裳昨（15）日表示，美國政府網站撤除中華民國國旗，是承包商所為，但她也重申，美國政策上不在政府官網上展示中華民國國旗，因為「我們不承認台灣是個獨立國家」、「我們不承認中華民國國旗」。

（中央社）美國聯邦參議院外交委員會今天舉行包括董雲裳（Susan Thornton）在內3名官員的任命聽證會。席間共和黨籍參議員盧比歐（Marco Rubio）手持美國國務院領務局過去與更新後的網頁截圖，向董雲裳質詢中華民國國旗遭到撤除一事。

對於此事，董雲裳表示知情，指出這是領務局官方網站更新旅遊通知時做出變動，是承包商所為，辦公室事先並未過目。

不過她也接著表示，「我們不承認台灣是個獨立國家，我們不承認中華民國國旗、是與美國有官方關係的國家。」董雲裳說，「美國的政策，是不在美國官方網站上顯示中華民國國旗。」

魯比歐追問，但中華民國國旗曾在國務院網站上，「舊的網站上有，但新網站上沒有」，這是新合約的問題嗎？還是因為新的政策？

董雲裳表示，政策並未改變，這是新網站，不過美國政府網站不顯示中華民國國旗「並非是新政策」。

董雲裳
Photo Credit: The Foreign Senate Gov網站截圖
但盧比歐顯然並不認為如此。他表示，承包商或許是新的，但過去有國旗，現在卻沒有，「毫無疑問這是一個改變」。盧比歐質詢後，現場議員要求將盧比歐展示的國務院網站截圖呈交外委會列入國會紀錄，獲主席同意。

美國國務院網站去年改版後，在介紹台灣的頁面上，移除原有的中華民國國旗。而在今年又發生美國貿易代表署（USTR）、國務院領務局、反恐網站「堅定決心行動」（Operation Inherent Resolve）陸續移除我國旗圖案事件。

網站突撤中華民國國旗，美國務院：我們信守一中政策
兩個美國政府官網無預警「下架」中華民國國旗，外交部：無法理解也不能接受
美國反恐網站撤掉中華民國國旗，網頁辦公室：技術問題
《台灣旅行法》可望通過 董雲裳：美中關係「既合作、又競爭」
除了國旗議題，聽證會上盧比歐也詢問董雲裳，是否鼓勵美國資深官員訪問台灣與台灣官員會晤？董雲裳指出，基於美中三公報與台灣關係法，美國與台灣有非常活躍的關係，她當然支持繼續維持活躍的「非官方關係」。

台灣與美國自從1979年斷交以來，雙方領導人以及國防外交官員不再互訪，多以商務、教育等交流為主。不過，美國聯邦眾議院1月通過《台灣旅行法》法案，送交參議院，而參議院外委會也在2月7日無異議通過，送交院會表決，院會若是通過，法案將由美國總統川普簽署後生效，未來有望看到雙邊高層（包括國防部、國務院等）官員互訪。

美國眾議院今通過兩項「友台法案」：支持台灣參加世界衛生大會、鼓勵台美高層互訪
為此中國外交部日前也提出抗議，表示《台灣旅行法》嚴重違反一個中國原則與中美三個聯合公報規定，如獲通過實施，將會對中美關係和台海局勢造成嚴重干擾，中方對此強烈不滿與堅決反對，已經向美方提出嚴正交涉。

《聯合報》報導，針對美國與中國的關係，董雲裳昨日也表示，美中關係「既合作又競爭」，是否修正美中關係，她將依循川普政府國家安全戰略的優先順序，這優先順序是北韓問題、經貿、執法合作等。

外委會成員也問及亞太政策如何因應南海爭議，董雲裳表示，美國將與地區盟邦來限制中國的「壞行為」（bad behaviors）。她說，美國理解中國想在國際取得領導地位，美中會繼續開展建設性合作，但美國不接受中國在亞洲取代美國的企圖，也不會接受中國威嚇區域內的國家。

侵侵似準備支持中國武力統台幫習大大自詡康熙

TAIWAN NUMBER ONE

面對現實啦
台狗！
移民台灣班港豬準備再回歸啦

奶哂侵侵鞋底 話侵侵要圍倒中國班連登仔去哂邊

中華民國的確已經亡左國喎

大把大把打落連登仔塊面到

有咩值得開心?

根據舊金山和約
日本放棄台澎主權
台澎主權未定
另美對台六項保證
美不承認台澎主權屬於中國(國共)

屌有d驚,

到時辱罵台仔會唔會比大陸公安洗頭艇帶去台灣審

五毛五毛五左咁撚多年啦,

到底五到香港立國未 ,

不如你比錢買起連登股份,自己審批d會員申請同埋會員言論,

覺得佢係五毛即刻reject,

五到煩啦

係咪姐係表態決定容忍統台

美國幫緊台灣去中華民國

你仲有面入黎

就算當年中(台)美聯防條約
美國無承認中華民國擁有台澎主權

美國間接承認 Taiwan is not Republic of China